<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>afmagalhaes.net</title>
    <description>Site pessoal</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <author>
      <name>Alexandre F. Magalhães</name>
      <email>alexandrefm@gmail.com</email>
      <uri>https://afmagalhaes.net</uri>
    </author>
    
      <item>
        <title>Fitas cassete e a computação</title>
        <description>&lt;p&gt;Muito interessante este video sobre como funcionava a leitura e gravação de dados em fitas cassete e sua interpretação pelos computadores da época. É possível assisti-lo com legendas em português.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_9SM9lG47Ew&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Nos anos 80, estes dispositivos eram uma alternativa mais barata que os caríssimos drives de disquete para os microcomputadores de 8 bits que começavam a modestamente se instalar nos lares dos nerds pioneiros. Era muito comum encontrá-los lado a lado com os mais vendidos por estas bandas como o &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/TK-90X&quot;&gt;TK-90X&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/TK_95&quot;&gt;TK-95&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/MSX#Expert_XP-800&quot;&gt;Expert&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/MSX#HotBit_HB-8000&quot;&gt;Hotbit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem viveu esta época e possuía um micro, certamente pode contar algumas histórias de terror sobre os temíveis loading errors. Eu mesmo passei por mais vezes do que gostaria, o drama de aguardar a lenta leitura da fita de algum jogo do &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/TK_95&quot;&gt;TK-95&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/MSX#Expert_XP-800&quot;&gt;Expert&lt;/a&gt; só para visualizar nos finalmentes uma mensagem de erro e ter que recomeçar o carregamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da lentidão que era o processo de carregar um programa por fita, me lembro com muito carinho da infinidade de jogos que conheci quando criança e do dia em que descobri por experimentação como replicar as fitas dos meus amigos com um gravador de computador e meu walkman trabalhando em conjunto. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este texto foi originalmente publicado em um dos meus antigos blogs.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//tecnologia/retro/2020/06/17/fitas-cassete-e-a-computacao.html</link>
        <link href="http://localhost:4000/tecnologia/retro/2020/06/17/fitas-cassete-e-a-computacao.html"/>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tecnologia/retro/2020/06/17/fitas-cassete-e-a-computacao.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hello World</title>
        <description>&lt;p&gt;Nova década, novo site. Larguei de vez meus velhos blogs undead que já estavam criando teias de aranha e irei centralizar tudo neste hub de conteúdo pessoal novinho em folha. Aqui irei publicar textos que tenham relação com as coisas que gosto como o que tenho assistido, lido ou jogado e ainda sobre minhas áreas de conhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este site foi construído com &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; e está hospedado no &lt;a href=&quot;https://github.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//meta/2020/06/16/hello-world.html</link>
        <link href="http://localhost:4000/meta/2020/06/16/hello-world.html"/>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/meta/2020/06/16/hello-world.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
